審計報告：由2006年底至去年底，私家車數目增幅超過5成

審計署發表最新一份報告表示，政府在公衆泊車位的規劃、提供和管理有改善之處。

報告表示，由2006年底至去年底，私家車數目增幅超過5成，但泊車位比例下降近3成，私家車泊車位短缺已經成爲值得關注的問題，認爲政府須檢討房屋發展項目的泊車位規劃標準、考慮制訂新指引，在政府、機構或社區和私人發展項目内提供車位。

報告又表示，11個政府多層停車場之中，去年有10個停車場的每日繁忙時段平均使用率，介乎89%至95%之間，泊車費低於平均市價，又沒有經常為的士提供泊車費優惠，政府應該在檢討泊車費時加以考慮這些因素，又指要盡快運用自2013年10月起，封閉的葵芳停車場天台泊車位，以開放75個車位讓公衆使用。

報告說，全港大約18萬個路旁咪錶泊車位，但未能經常達到約15%的可用率，建議當局檢討低泊車費的安排，並且檢討核心商業區每次交易最長的泊車時間等，以提高車輛流轉。

823 Gogogo

其實要控制私家車數目增長才對

控制私家車數量有咩問題，咁一係好似鄰國咁要每日限制某d車牌先可以出街囉；人多都識得叫控制啦，車多點解唔可以控制？唔控制私家車數量起幾多公路都冇用啦